眾新聞 【甘願出生入死】 許智峯助理步後塵流亡 流淚憶兄弟情

眾新聞
【甘願出生入死】
許智峯助理步後塵流亡
流淚憶兄弟情
20200105

眾新聞
50.7K subscribers

聖誕前夕的嘉咸街街市旁，許智峯地區辦事處人去樓未空，街坊活動的感謝狀、搓手液、一疊十數張給已流亡許智峯的聖誕卡，門外貼出許智峯的「祝你在亂流下平安」的文宣。義務助理陳渭新忙着收拾，逐張感謝狀拍照片，在香港度過最後一個聖誕，後把聖誕卡帶到英國給許智峯。他一邊收拾，一邊喃喃自語：「將來返唔返嚟，將來先算；都唔知幾時返嚟，唔知會唔會再返嚟。」

許智峯與陳渭新以兄弟相稱，一個月下來，改寫兩人下半生。

若說許智峯流亡是有意識的選擇，陳渭新流亡則幾乎是情勢所迫，可是他毫無怨言。陳渭新的手機屏幕，與許智峯的合照作為背景圖片，一切盡在不言中。

「有人話我好傻，點解要跟佢，其實無諗過，唔會諗過呢啲。朋友就係朋友，無得諗㗎呢啲嘢。」